【推到回應】杜汶澤網台公司涉嫌製造虛假文書

註：以下所有只列出其他討論入面所有懷疑證據，未經證實只供參考，請保持獨立批判思考

事源：
2019年4月27日，杜汶澤facebook公開批評程美段(kiwi)向記者投訴延遲出糧但無直接向自己交代()

程美段隨後facebook交代事件另一版本()，一直負責聯絡嘅lateshow職員豪仔指「問過杜生，4月4號出左比你啦」(圖6)，又以匯豐銀行入數紙作為證明，入數紙上顯示4 APR 2019字樣(圖2﹑3)
但豪仔4月10號先向程美段拎入數資料(圖1)，但又聲稱4月4號已經過數，追問下回答「24號，個2字無咗色」(圖2﹑4)

經過一眾巴打分析過後，發現入數紙上「2」字並非豪仔所講無左色，而係被人刻意改圖遮走扮係4號出糧

From直必腸巴打：

From NotTooBad 巴打：

From 馬嘉伶：
「我借用左你張原圖淨係亮度調低, 對比調高
現哂形甩色甩到正方型起角」

手機放大再放大：

原圖(程美段facebook 圖3)：

《刑事罪行條例》偽造及相關的罪行
第 68 條：文書 (instrument) 指 —— (a) 正式文件或非正式文件；
第 71 條：偽造的罪行
任何人製造虛假文書，意圖由其本人或他人藉使用該文書而誘使另一人接受該文書為真文書，並因接受該文書為真文書而作出或不作某些作為，以致對該另一人或其他人不利，則該名首述的人即犯偽造的罪行，一經循公訴程序定罪，可處監禁 14 年

無論點都好，請杜汶澤親自回應事件

Reference:
【喱騷要員已讀不回】程美段就「拖糧」圖文反擊阿澤 等足3個月未收到錢
杜生，點幫得你落呀？- 分享自 LIHKG 討論區

杜汶澤拖糧3個月 - 分享自 LIHKG 討論區

有冇人覺得杜汶澤好撚恐怖? - 分享自 LIHKG 討論區

程美段回覆全文：

就杜汶澤先生Facebook疑問一事，我都想解釋一個清楚，當中我可能有處理不當，所世上所有事，都離唔開「人之常情」四個字。

以下係事件嘅Timeline

2019年1月22號，我到LateShow進行所有集數拍攝

2019年4月4號，第一次whatspp一直同我聯絡嘅豪仔，查詢有關payment嘅update

對方〈豪仔〉一直無應機。

2019年4月6號，我再追問一次

對方〈豪仔〉維持無應機。

直到2019年4月10號，豪仔回覆口訊，內容大概：10號當日會開票俾我，想拎我銀行抬頭。

我4月10日已俾所有資料

2019年4月14日，我離開香港前再問一次豪仔，但無回覆。

期間記者電話向我update最近工作狀態，我將最近動向，嚟緊會有乜嘢計劃，連同現在手上幾間有做嘢但仲未出到糧，回覆又慢嘅工作都有向記者交代。

因為由4月4號開始，我向豪仔查詢嘅所有事，都只係得到一次回覆，僅有嘅一次。

豪仔係LateShow重員，忙碌係人之常情。工作太多，有時揀whatsapp去覆都係人之常情。
但我都係一個要不斷接Job去生活嘅小藝人，如果長達兩個星期入面嘅查詢只係得到一次回覆，焦慮都係一個人之常情。

故事繼續，

今日見到杜生Facebook對我嘅留言，然後同時收到豪仔whatsapp回覆。回覆入面有入數紙嘅相，我見到個日子，係2019年4月4號入數，再睇返杜生指4號已入數，我立即睇返自己銀行紀錄，筆錢係4月24號到帳。

但我見入數紙上日期，怕中間有咩差錯，所以再一次求証豪仔入數日期，豪仔回覆入數時間係4月24號。而入數字上面個2字唔知點解顯示唔到，所以有錯覺係4號。

所以成個Timeline就係：

4月4號，到15號所有對payment嘅查問只有一次回覆。

4月中，我離開香港。

4月24號，LateShow出糧俾我〈豪仔無通知，我亦無check〉

4月26號，我向記者交代所有近況，包括所有仲未收到錢嘅工作。

4月27號，杜生Facebook發文表示入左數俾我，記者轉述杜生話4號已經入數俾我〈如圖6〉，但我戶口係顯示24號先到數〈如圖5〉

交代完畢

最後回應杜生話，我有佢電話一事。一直同我聯絡嘅係豪仔，我諗唔到原因要直接搵杜生去講，就如之前所講，我向記者所交代嘅近況係包括所有動向，呢一次嘅事只係屬於其中之一，我無必要刻意唔講，由一月到今日已三個月我亦無刻意張揚。

就好似杜生以為4號就已經入左數俾我，但其實我24號先收到，世界上所有嘅事都可以辯白，如果係我錯，我可以向任何人道歉。

------------------------我是分隔線--------------------------

寫到呢度，見到杜生回應蘋果嘅新聞，
喺呢篇報導入面，杜生都有透露之前有意簽我做佢旗下，但我婉拒咗。
如果我要用杜生搏見報，以佢當紅程度，
佢想簽我呢類係人都可以一腳踩死嘅小藝人，呢單大嘢就唔會係由杜生自己向蘋果記者講，而係我周圍同人講嚟自抬身價。

藝人同記者嘅關係，杜生應該比我更清楚。如果我等足三個月都未收到錢，仲長期比對方已讀不回，咁都叫搏見報，咁我程美段道歉，係我多口向記者講，抱歉，對唔住。

至於我前經理人陳生，杜生可以先去睇睇佢份CV，再去認真考慮佢所講嘅說話。因為喺記者問完佢料後，佢都有msg我，但轉頭自己又del咗。〈如圖7,8〉

交代到呢度為止，所有記者我都唔會私下回覆，以我Facebook平台嘅回應作實。

呢啲紙幾日甩色人唔笑狗都吠

炒曬車

程美段回覆(圖片)：

圖1：豪仔4月10號先向程美段拎入數資料

圖3：入數紙上顯示4 APR 2019字樣

圖4：豪仔被追問下回答「24號，個2字無咗色」

圖6：職員豪仔指「問過杜生，4月4號出左比你啦」

大白格個幾張假架 千其咪炒車

邊個做?唔係豪仔下話,咁低b架原來佢
好流呀

廢事你炒車入晒連登數

下面呢張

正常用PS點TONE都唔會TONE到出黎

樓主小心杜汶澤 同你講見鑊打鑊

已經冇po到

歡迎各位放大原圖自己分析

推到杜汶澤虛假文書 入去坐番幾碌

點解其他數字都冇起格嘅問題，
唯獨個關鍵嘅2字咁鬼崇

又會咁啱得咁橋4號係聲稱出糧日期，後尾又改口話24號？

改完圖又扮假膠當冇事呀?

呀豪仔你又話問過杜生4月4號出糧嘅
點解會有個無咗色嘅2字？

唔通你入咗兩次數？

豪仔都幾有機心
PS遮走個2字
但係又遮淨少少
比人Challenge果陣就話係甩色
簡直進可攻退可守

屌你真係好撚無聊，咁得閒搵埋咁多圖仲整理好晒咁

犯罪專家